\documentclass[a4paper,12pt,eval,firamath]{nsi}
\pagestyle{empty}
\begin{document}
\classe{NSI1}
\titre{Évaluation}
\maketitle
\section*{Logique}
En utilisant les tables de vérités, montrer que, les expressions booléennes suivantes sont équivalentes :
$(non\, A)\, et\, (non\, B)$ d'une part, et d'autre part $non\, (A\, ou\, B)$.\\

\carreauxseyes{16.8}{6.4}\\

En utilisant les tables de vérités, montrer que, les expressions booléennes suivantes sont équivalentes :
$A$ d'une part, et d'autre part $(A\,et\,B)\,ou\,(A\,et\,(non\,B))$.\\


\carreauxseyes{16.8}{6.4}\\
\newpage
Représenter ci-dessous $(A\,ou\,B)\,et\,(A\,ou\,(non\,B))$ à l'aide d'un circuit logique (pas de symboles européens sur les portes, juste les noms des opérations).\\

\begin{tikzpicture}
    \draw(0,0) rectangle(17,10);
\end{tikzpicture}

\section*{Correction de code}

Les programmes suivants comportent chacun une erreur. Souligne la ligne qui provoque l'erreur et indique à côté la correction à apporter.

\begin{pyc}
    \begin{minted}{python}
    lst = [1, 2, 7, 21, 54, 65, 956, 45, 1, 5, 8, 9, 10] 
    for x in lst:
        primt(x)
\end{minted}
\end{pyc}

\begin{pyc}
    \begin{minted}{python}
    for i in range[1, 11]: 
        print(i)
\end{minted}
\end{pyc}

\begin{pyc}
    \begin{minted}{python}
    age = int(input("Entre ton âge : "))
    annee = input("Entre l'année en cours : ")
    date_naissance = annee - age
    print(f"À la fin de l'année tu auras {date_naissance} ans.")
\end{minted}
\end{pyc}

\begin{pyc}
    \begin{minted}{python}
    def est_triee(lst: list) -> bool:
        for i in range(len(L)):
            if lst[i] > lst[i + 1]:
                return False
        return True
\end{minted}
\end{pyc}

\begin{pyc}
    \begin{minted}{python}
    def mini(lst: list[int]) -> int:
        res = lst[0]
        for i in range(len(L)):
            if lst[i] > res:
            res = lst[i]
        return res
\end{minted}
\end{pyc}
\section*{Modification de code}

\mintinline{python}{lst} est une liste donnée.\\
Modifie le code suivant pour qu'il utilise un parcours \textit{par indices}.\\

\begin{minipage}{5cm}
\begin{pyc}
    \begin{minted}{python}
    s = 0
    for x in lst:
        if x > 10:
            s += x
        else:
            s -= x
    print(s)
\end{minted}
\end{pyc}
\end{minipage}
\hspace{.8cm}
\begin{minipage}{11.2cm}
\carreauxseyes{11.2}{5.6}\\
\end{minipage}
\mintinline{python}{lst} est une liste donnée.\\
Modifie le code suivant pour qu'il utilise une boucle \mintinline{python}{while}.\\

\begin{minipage}{7.5cm}
    \begin{pyc}
        \begin{minted}{python}
        s = 0
        for i in range(len(lst)):
            s += lst[i]
            print(s)
    \end{minted}
    \end{pyc}      
\end{minipage}
\hspace{0.7cm}
\begin{minipage}{8.8cm}
    \carreauxseyes{8.8}{3.2}\\
    \end{minipage}


\section*{Production de code}

Écrire un programme qui :
\begin{itemize}
    \item demande un prénom à l'utilisateur·trice ;
    \item affiche \texttt{OUI} si le prénom contient un \texttt{a} et \texttt{NON} sinon.
\end{itemize}

\carreauxseyes{16.8}{5.6}\\

Écrire un programme qui :

\begin{itemize}
    \item demande un prénom à l'utilisateur·trice ;
    \item recommence tant que l'utilisateur·trice n'a pas entré un prénom de plus de 8 lettres.
\end{itemize}

\carreauxseyes{16.8}{4}\\

Écrire un programme qui affiche la somme des entiers de 1 à 2022.\\

\carreauxseyes{16.8}{4.8}\\


Écrire un programme qui affiche $7 + 13 + 19 + \ldots + 601$.\\

\carreauxseyes{16.8}{4.8}\\

La liste \texttt{lst} est donnée.\\
Écrire un programme qui
\begin{itemize}
    \item crée une liste vide \texttt{lst2} ;
    \item parcourt la liste \texttt{lst} et ajoute chacun de ses éléments à \texttt{lst2} seulement s'il est plus grand que 100 ;
    \item affiche \texttt{lst2}.
\end{itemize}
\carreauxseyes{16.8}{5.6}
\newpage

Écrire un programme qui affiche la somme de tous les nombres qui sont dans les tables de multiplication de l'école primaire, c'est à dire 
$$1\times 1 +1\times 2\ldots + 1\times 10 +\ldots + 9\times 9 + 9\times 10 +10\times 1 + \ldots + 10\times 10$$
\carreauxseyes{16.8}{6.4}\\


On rappelle que l'instruction \mintinline{python}{a = randint(1,10)} affecte à la variable \mintinline{python}{a} un \mintinline{python}{int} compris entre 1 et 10 inclus au hasard.\\
Écrire un programme qui ajoute au fur et à mesure de tels nombres pris au hasard entre 1 et 10, et s'arrête dès que la somme dépasse 50 ou bien qu'il en a ajouté 10.\\
Le programme affiche alors une phrase du type\\
\texttt{J'ai ajouté 7 nombres et j'ai dépassé 50 : j'ai atteint 57.}\\
ou bien\\
\texttt{J'ai ajouté 10 nombres et je n'ai pas dépassé 50 : j'en suis à 48.}\\

\carreauxseyes{16.8}{10.4}\\


On considère la liste suivante :\\
\mintinline{python}{lst = ["Fred", "Benjamin", "Damien", "Romain", "Patrick", "Mehdi"]}\\
Elles doivent toutes se serrer la main une fois seulement.\\
Écrire un programme qui affiche toutes les « poignées de mains ».\\
Il devra afficher par exemple :

{\footnotesize
\begin{multicols}{3}
    Fred serre la main à Benjamin.\\ Fred serre la main à Damien.\\
    Fred serre la main à Romain.\\ Fred serre la main à Patrick.\\
    Fred serre la main à Mehdi.\\ Benjamin serre la main à Damien.\\
    Benjamin serre la main à Romain.\\ Benjamin serre la main à Patrick.\\
    Benjamin serre la main à Mehdi.\\ Damien serre la main à Romain.\\
    Damien serre la main à Patrick.\\ Damien serre la main à Mehdi.\\
    Romain serre la main à Patrick.\\ Romain serre la main à Mehdi.\\
    Patrick serre la main à Mehdi.
\end{multicols}
}
L'ordre importe peu mais il faut obligatoirement un programme qui utilise des boucles.\\

\carreauxseyes{16.8}{12}

On dispose déjà des variables suivantes :
\begin{pyc}
    \begin{minted}{python}
        MINUS = "abcdefghijklmnopqrstuvwxyz"
        MAJUS = "ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZ"
        SPECIAUX = "&%*$^=+-!,.;:"
    \end{minted}
\end{pyc}
\'Ecrire une fonction \mintinline{python}{verifie} qui
\begin{itemize}
    \item	en entrée prend un \mintinline{python}{str} qui est un mot de passe ;  
    \item	renvoie \mintinline{python}{True} si le mot de passe est valide et \mintinline{python}{False} sinon. 
\end{itemize} 
Un mot de passe est valide si
\begin{itemize}
    \item	il a au moins 8 caractères ;
    \item	avec au moins une majuscule ;
    \item   au moins une minuscule ;
    \item au moins un chiffre ;
    \item au moins un caractère spécial.
\end{itemize}
\end{document}